Using keywords for variable names will result in a ________________


ans: c. syntax error

A program is a sequence of instructions that specifies how to perform a computation.

ans: True


In Python, the expression "a**(b**c)" is the same as "(a**b)**c".

ans: False

Consider the following text from a Python interpreter.

>>> print(2 + 2)
4

What is the text "print" called?

ans: a statement

In Python, the â€˜+â€™ operator can be used with numbers and with strings. What is a property that number addition has, but string concatenation does not?

ans: c. The expression value does not depend on the order of numeric addition operands.

Programmers generally choose names for their variables that are meaningful and document what the variable is used for.
ANS: True

Learning to debug can be frustrating, but it is a valuable skill that is useful for many activities beyond programming.
ans: True

Consider the following text from a Python interpreter.

>>> print(2 + 2)
4

What is the text "+" called?
ans: b. an operator

What output will the following Python statements produce?

>>> percentage = ( 60.0 * 100.0) / 55.0
>>> print (percentage)

ans: c. 109.0909090909091


