What is the output of the Python method call below?

"bib".find('b', 1, 2)

Answer: -1

What output will the following Python commands produce?

n = 10000
count = 0
while n:
    count = count + 1
    n = n // 10
print (count)
ANSWER: a. 5


What does Python function subroutine do?

def subroutine( n ):
    while n > 0:
        print (n,)
        n = n - 1

ANSWER: Counts from n down to 1 and displays each number



The following Python code illustrates what programming concept?

bruce = 5
print (bruce,)
bruce = 7
print (bruce)
ANSWER: a. Reassignment


The following Python code succeeds in modifying the first character of the string to “Y”.

fred = "Hello"
fred[0] = "Y"

ANSWER: False


A Python loop where the terminating condition is never achieved is called _______.
ANSWER: a. an infinite loop


The statements inside of a Python loop are known as the ____ of the loop.

ANSWER: a. body


What output will the following statements produce using Python in interactive mode?

>>> n = 2
>>> n = n + 5
>>> n

ANSWER: a. 7


A Python string is a sequence of characters. You can access the string characters with the _______.

ANSWER: e. [] operator


What output will the following Python program produce?

n = 10
while n != 1:
    print (n,)
    if n % 2 == 0: # n is even
        n = n // 2
    else: # n is odd
        n = n * 3 + 1

ANSWER: a. 10 5 16 8 4 2