What does function subroutine do?

def subroutine( n ):
  while n > 0:
      print (n,)
      n -= 1

ANSWER: Counts from n down to 1 and displays each number

Which of the following types are allowed for Python dictionary keys?

ANSWER: tuple

What output will the following code produce?

n = 10
while n != 1:
    print (n,end=' ')
    if n % 2 == 0:        # n is even
        n = n // 2
    else:                # n is odd
        n = n * 3 + 1


ANSWER: a. 10 5 16 8 4 2


What output will the following python commands produce:

x = 5
if x % 2 == 0:
    print (x)
else:
    print (x, x%2)



ANSWER: b. 5 1


Learning to debug can be frustrating, but it is a valuable skill that is useful for many activities beyond programming.

ANSWER: True

What is the output of the following Python statements?

def recurse(a):
    if (a == 0):
        print(a)
    else:
        recurse(a) 

recurse(1)


ANSWER: d. RuntimeError: maximum recursion depth exceeded


: To create a new object that has the same value as an existing object is know as creating an alias.


ANSWER: False

Given a Python dictionary d and a value v, it is efficient to find the corresponding key: d[k] = v.

ANSWER: False

What is Python’s response to the command: type(0.123)


ANSWER: a. <class 'float'>


What is the output of the following Python program?

try:
    fin = open('answer.txt')
    fin.write('Yes')
except:
    print('No')
print('Maybe')


ANSWER: e. No
Maybe



Assume that d is a Python dictionary. What does the following Python code produce?

result = dict()
for key in d:
    val = d[key]
    if val not in inverse:
        result[val] = [key]
    else:
        result[val].append(key)

ANSWER: b. an inverted dictionary


What is the output of the following Python program?

index = "Ability is a poor man's wealth".find("W")
print(index)


ANSWER: d. -1



String objects are modified with string slices.


ANSWER: False


What is the output of the following statements?

pi = int(3.14159)
print (pi)


ANSWER: a. 3

For the Python program below, will there be any output, and will the program terminate?

while True:

    while 1 > 0:

        break

    print("Got it!")

    break


ANSWER: c. Yes and yes


What output will the following code produce?

mylist = [ [2,4,1], [1,2,3], [2,3,5] ]
a=0
b=0
total = 0
while a <= 2:
    while b < 2:
        total += mylist[a][b]
        b += 1
    a += 1
    b = 0 
print (total)


ANSWER: a. 14


What is the output of the Python code below?

my_list = [3, 2, 1]
print(my_list.sort())


ANSWER: None


A loop where the terminating condition is never achieved is called an _______

ANSWER: a. infinite loop


The elements of a list are immutable.


ANSWER: False

What output will the following code produce?

print ("%s %d %f" % (5, 5, 5))


ANSWER: a. 5 5 5.000000


When a Python function is called, inside the function, the arguments are assigned to variables called parameters.

ANSWER: True

What is the output of the following Python program?

mylist = [ [2,4,1], [1,2,3], [2,3,5] ]
total = 0
for sublist in mylist:
    total += sum(sublist)
print(total)


ANSWER:  b. 23



Which one of the following Python expressions has the value 10?

ANSWER: a. 8 ^ 2

Which one of the following Python expressions has the value 64?

ANSWER: b. 8 ** 2


Any one of the languages that people have designed for specific purposes, such as representing mathematical ideas or computer programs; all programming languages are this kind of languages.	Answer 1
formal language

Any one of the languages that people speak that evolved naturally.	Answer 2
natural language


An error that does not occur until the program has started to execute but that prevents the program from continuing.	Answer 3
runtime error


An error in a program that makes it do something other than what the programmer intended.	Answer 4
semantic error


The meaning of a program.	Answer 5
semantics


The structure of a program.	Answer 6
syntax


An error in a program that makes it impossible to parse — and therefore impossible to interpret.	Answer 7
syntax error


One of the basic elements of the syntactic structure of a program, analogous to a word in a natural language.	Answer 8
token




Match concepts with their definition.
An error in a program.	Answer 1
bug

The process of finding and removing any of the three kinds of programming errors.	Answer 2
debugging

Any one of the languages that people have designed for specific purposes, such as representing mathematical ideas or computer programs; all programming languages are this kind of languages.	Answer 3
formal language

A programming language like Python that is designed to be easy for humans to read and write.	Answer 4
high-level language

A program that reads another program and executes it.	Answer 5
interpreter

A programming language that is designed to be easy for a computer to execute; also called machine language or assembly language.	Answer 6
low-level language


Any one of the languages that people speak that evolved naturally.	Answer 7
natural language


To examine a program and analyse the syntactic structure.	Answer 8
parse


A property of a program that can run on more than one kind of computer.	Answer 9
portability


An instruction that causes the Python interpreter to display a value on the screen.	Answer 10
print statement

The process of formulating a problem, finding a solution, and expressing the solution.	Answer 11
problem solving


a sequence of instructions that specifies to a computer actions and computations to be performed.	Answer 12
program


A program stored in a file (usually one that will be interpreted).	Answer 13
script


One of the basic elements of the syntactic structure of a program, analogous to a word in a natural language.	Answer 14
token


The structure of a program.	Answer 15
syntax






