What do we call the value provided to a function when the function is called (which is assigned to the corresponding parameter in the function)?

Answer: argument

What output will the following Python statements produce?

>>> print ((1+1)**(5-2))

Answer: 8

What output will the following Python statements produce?

>>> n = 17
>>> print (n)

ANSWER: 17

What is the output of the following statements?

pi = int(3.14159)
print (pi)

ANSWER: 3

What output will the following Python statements produce?

>>>percentage = ( 60.0 * 100.0 ) / 55.0
>>>print (percentage)

ANSWER: 109.0909090909091

Using Python keywords for variable names will result in a ________________

ANSWER : syntax error

An expression is a combination of values, variables, and operators. If you type an expression on the command line, the interpreter evaluates it and displays the result.

ANSWER: true

When a Python function is called, inside the function, the arguments are assigned to variables called parameters.

ANSWER: true

A script usually contains a sequence of statements. If there is more than one statement, the results appear one at a time as the statements execute.


ANSWER: true


What is the output of the code below assuming that global variable x has value 2 and global y has value 3?
def f1():

    return "ab"

 def f2():

    return f1() * x

 def f3():

    return f2() + f1() * y

 print(f3())


 ANSWER: ababababab



 As programs get bigger and more complicated, they get more difficult to read. This is one reason why programmers should use comments in their code.

 ANSWER:true

 When defining a Python function that has no parameters, the parentheses that follow the function’s name are optional.

Answer: false



In a script, an expression all by itself is a legal statement, but it does not do anything.


ANSWER: true



In Python, the ‘+’ operator can be used with numbers and with strings. What is a property that number addition has, but string concatenation does not?


ANSWER : expression value does not depend on the order of numeric addition operands

Python functions may or may not take arguments and may or may not return a result.

ANSWER: True

 In Python, the expression “a ** (b ** c)” is the same as “(a ** b)

 Answer: false

What is the output of the following statements?

pi = float(3.14159)
print (pi)

ANSWER: 3.14159

What output will the following Python statements produce?

>>> print (2*(3 - 1))

ANSWER: 4

An error that is detected while the program is running is referred to as:

ANSWER: a syntax error



A statement that creates a new variable and gives it a value.	Answer 1
assignment statement
Information in a program that is meant for other programmers (or anyone reading the source code) and has no effect on the execution of the program.	Answer 2
comment
The ability to combine simple expressions and statements into compound statements and expressions in order to represent complex computations concisely.	Answer 3
composition
To join two operands end-to-end.	Answer 4
concatenate
What the Python interpreter does to an expression to find its value.	Answer 5
evaluate
A combination of variables, operators, and values that represents a single result value.	Answer 6
 expression
A Python data type that stores floating-point numbers.	Answer 7
float
A Python data type that holds positive and negative whole numbers.	Answer 8
int
A reserved word that is used by the interpreter to parse programs.	Answer 9
keyword
One of the values on which an operator operates.	Answer 10
operand
A special symbol that represents a simple computation like addition, multiplication, or string concatenation.	Answer 11
operator
A unit of code that the Python interpreter can execute.	Answer 12
statement
A Python data type that holds a string of characters.	Answer 13
str
A number or letter that can be stored in a variable or evaluated in an expression.	Answer 14
value
A name that refers to a value.	Answer 15
variable
