What is the output from the following interactive Python statement?

>>> '%d' % (0.1)


ANSWER: a. '0'

Which of the following Python statements runs without error?

ANSWER:  All of the above


Consider the following Python program.

fin = open('words.txt')
for line in fin:
    word = line.strip()
    print(word)

What is word?


ANSWER:   A list of words


Consider the following Python program.

fin = open('words.txt')
for line in fin:
    word = line.strip()
    print(word)

What does the program loop over?


ANSWER: Lines in a file

What is the output from the following interactive Python statement?

>>> '%g %d' % (0.1)

ANSWER: e. TypeError: not enough arguments for format string



Consider the following Python program.

fin = open('words.txt')
for line in fin:
    word = line.strip()
    print(word)

What is line?


ANSWER: d. A string that may have a newline

What is the output of the following Python program?

try:
    fin = open('answer.txt')
    fin.write('Yes')
except:
    print('No')
print('Maybe')

ANSWER: e. No
Maybe

What is the output from the following interactive Python statement?

>>> '%g' % '0.1'


ANSWER: c. TypeError: float argument required, not str


What is the output of the Python code below?

 print('%d + %d + %d = %d' % (1, 2, 3, 1+2+3))



ANSWER: d. 1 + 2 + 3 = 6


What is the output from the following interactive Python statement?

>>> '%g' % (0.1)


ANSWER: b. '0.1'